將來人工智能勁過人類 返工仲有咩意義？

勞動工作一定取代晒唔洗講
專業人士都一定無掟企 大數據準過99.99%專家
藝術作家呢d都一定唔夠ai 黎
IT人都唔洗 AI自動update programme

咁返工仲有咩野做

踩發電機發電俾機械人用。

會比AI統治

做運動員/拍AV

比ai 勞役

用電腦模擬晒畫面

幼稚園老師最難取代

btw 幼教missy

如果AI係全方位"好"過人類，
我完全唔介意被AI統治，甚至滅種。

創意都唔夠AI? 講緊寫小說，作曲個啲。

宣告人類成為無用階級

有無睇新聞好多藝術方面而家都比ai屌打緊
Eg作曲 寫小說

電腦整既就唔係藝術啦
係靠人

即係一個出名既畫家畫舊屎 都可以係名畫
但一個普通人畫舊好靚既屎都只係一幅靚屎

做雞

性愛機械人
利申 好期待

雖然咁講好on9
但到時或者會係一個時機，去睇下人類係咪真係有未被開發既能力，例如古今中外都有人講既超能力

如果AI係無得修練依類能力，好似星球大戰既原力咁，咁AI永遠都係人類既好助手

利申 真係個人9up勿插

到時你分到幅畫係人畫定ai畫先算啦

黑鏡

傾生意仲要唔要人

用AI幫手update政府D html page
唔洗哂錢請IT佬番來hea逗人工

藝術目前可用八大藝術黎分類（未來可能加入遊戲作為第九藝術）
以我興趣講起，繪畫領域難以被ＡＩ取代嘅原因係作品中存在一種人為失誤，係隨機而且具有親和力，Ai嘅學習係起已有嘅資料同記錄中不斷比較後先可斷定個答案。

更重要嘅係，好多藝術作品嘅都是起源於迷信同宗教，兩者同是構建一個文明嘅先決條件，亦係人類一種可以無中生有嘅能力，ai是無法模仿

賺錢

冇意義
但人類就係太怕被取代
所以先進化咁慢
或者當AI勁過人類嘅時候 就係人類同AI融合嘅好機會

Diu 藝術幾時一定係人為
藝術就係藝術 普通人同攝影師同CCTV拍低既都係影片 本質無變 只係CCTV<普通人<攝影師

但係Alphago zero學圍棋都唔洗己有嘅人類棋盤資料庫
係純粹講個規則等佢自己探索
只不過ai一秒就可以玩好多盤學好快咁解

如果人生得返扑野同娛樂
烏托邦定地獄？

寫小說要點被屌打？首先每個人對小說嘅品味都唔同，其次你好難代替一本小說，舉例金庸，就算你ai寫作可以去到佢嘅水準兼快佢幾倍都好，唔代表金庸本身寫嘅嘢會冇人讀，因為如果我想知佢啲主角嘅結局我都係會讀翻佢嘅作品，畢竟如果ai寫就唔係真結局。

果啲係用排除法黎玩，當然起公式或框架內可以有卓越成績，但印象中當時代表人類果方好似贏過一舖

仲有我想釐清一下，需要用上database都係文學、音量、圖像改頭換面嘅成品，仍需一手嘅存在，尤其風格是難以理論化，所以我認為Ai未能夠起藝術範疇入面分一杯羹

(呻一下，之前見過ai啲作品，好迷幻)

點解

有個小說比賽
Ai匿名投稿
最後贏左先知原來係ai寫

用字AI 可能真係會比人更嚴謹
但係想像力好難講

如果到時ai大行其道 質量遠超人類作家
人類作家真係wfc

就好似一堆勁漫畫家 你會花時間睇猿生作品？

老鼠烏托邦實驗可以解答到

無限資源結果會唔同

推

又係呢啲論點電腦計數快過人個人腦仲有咩用

圈養D人類 起人類動物園 開人類寵物店

想放棄想輸，入嚟聽完首歌再決定

乜撚嘢叫質量，啲程式碼好重？定係硬件好重？

但係原力冇乜用係現實世界， 搬運機械人做都得啦!

咁AI 都要人去開發同維護

第時捉棋全部用ai 班呀伯係公園鳩fing fing

source?

我反而想問全部生產同服務AI做，咁啲錢會點分配？人類又唔洗返工點搵錢？

alpha go 用deep reinforcement learning，唔係排除法

多謝指證，我呢方面嘅學識真係好淺薄

所以就快大規模失業

返工本身就無意義
AI取代曬唔好咩

有錢人有大部份機械人/Ai，窮人等收皮。

我都想有隻R2D2

幪面超人ZERO-ONE

返工去維修保養AI

呢個同我講嘅嘢冇衝突wo，首先比賽結果取決於評審嘅口味，佢哋覺得第一嘅唔代表其他人都覺得係第一，舉例當年悲慘世界嘅小說出來時啲書評家基本一面倒咁差評，結果隨著時間過去呢本書變做一本經典。又拿諾貝爾文學獎來講啊，難道得獎嘅就真係全球最top嘅作品？起碼以我個人來講我對啲得獎作品冇興趣反而係通俗啲嘅咩god father啊again 金庸啊之類的比較鍾意，所謂文無第一就係咁解。

所以唔存在ai寫得比人好於是令人類作品冇人讀嘅結果，因為「好」嘅定義每個人都唔同，況且點解有更「好」嘅作品就唔會去讀比較「差」嘅作品？譬如以普世角度來講太宰治嘅作品肯定「好過」啲輕小說，但唔代表我唔會去讀輕小說，事實上我反而會寧願讀輕小說因為輕鬆啲...讀人間失格之類嘅讀完真係想自殺多過開心。

廢老落盤買邊個AI贏

ai = 鋼練
人類＝粉俠傳

你睇邊本

分配唔到，因為只會去哂有錢人度

追求進步技不如人咪讓路

未来戰士

AI智商大過人 自己寫PROGRAMME都得
仲要人黎做乜

第一時間炒曬d保安同司機

想知創意可以點模仿
佢地程式本身俾人類限制左
Set死左框框
無可能做到天馬行空
就算技術上超越人類
但作品上都只係以前啲元素東併西湊
除非佢地有感覺會傷心會痛
否則根本無可能取替到藝術創意行業

你要做D人工智能取代唔到既工作
你份工先有價值
至於意義 係另一件事

有無網睇睇篇野
好難想象ai點作到唔同劇情而又好睇既作品

樓主肯比source 我未

以我所知做NLP 嘅generative models 仲未去到咁勁，想睇下係我miss 左D咩定點

不如咁講 乜都ai做哂 仲要人黎做咩

傳統用 heuristics 整出黎嘅ai 係會被人類限制

但如果用neural substrate 做運算嘅ai (例如deep learning/ simulated neuroscience) 就唔會有呢個問題

當然現今嘅ai/robotics application 仲有好大部分係 post/pre-processing engineering

配合AI, 者係以前電腦就係人既工具，宜家調番轉

點解要配合人類 人類係果個時候仲有乜價值

AI 識撚應酬 識猜枚都唔識飲酒啦

驟眼睇只係model 到劇情簡單、相似嘅小說patterns，但入到決賽以假亂真都好勁

2019年仲有人講野咁低b

如果我係發明ai果個
一定唔會賣ai比資本家
等勞方自己賺錢
買ai代替自己番工咁咪得
又唔怕失業
ai做埋你果份 但份糧係你收

連圍棋 DOTA比賽AI都打敗左人類最TOP既人
將來係其他範疇打敗人類真係好平常...

數學家 科學家 科技人材 創意產業

呢d肯定無法被取代/最後先會被取代